經濟學係點解釋義務性質嘅行為

喺rational choice theory 之下人所謂利他嘅行為係咪最終都係利己？

"助人為快樂之本"依句嘢已經暗示咗啲人做善事嘅目的係為咗自己快樂

未必所有benefit都係monetary
正如cost都係咁

如果你有睇wealth of nation
你應該睇埋Adam smith第一本書
the theory of moral sentiment

Utility都冇聽過？

呢本垃圾仲有人識
我地市場經濟唔講道德的
但利他果啲光環就照攞

但係其實仲有好多人唔係rational

Rational choice 只係一個假設
心理學話人類係感性動物
經濟學係社會科學，而違反心理學的經濟學假設，多數係錯誤或過度簡化/離地的假設。

現在已經有行為經濟學和神經經濟學
開始嘗試取代傳統經典經濟學的理性假設

在理性假設下的經濟，有好多問題解釋唔到。政府跟住呢個theory設計下的制度，也洐生大量社會問題。

而且係生物角度，人與人之間基因有99％相似（而你的子女也不過係承繼父母基因）。有人人類的基因，就係要防止人類滅亡。
有人更提出，社會國家，係大家庭的觀念，係家庭的延伸。
而你結婚和生仔，都係為人類下一代，而非為自己。
所以利他行為，用生物學和心理學可以輕易解釋到。
經濟學係呢方面，係離晒地。
所以現在研究緊行為經濟學和神經經濟學，嘗試多些考慮在實際的生物學和心理學觀點。

你試下同阿媽講「養兒防老」依個概念好落後，所以唔會比家用。